<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>diabetic-retinopathy | José Ignacio Orlando</title>
    <link>https://ignaciorlando.github.io/tag/diabetic-retinopathy/</link>
      <atom:link href="https://ignaciorlando.github.io/tag/diabetic-retinopathy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>diabetic-retinopathy</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><copyright>© 2021 José Ignacio Orlando</copyright><lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2020 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://ignaciorlando.github.io/images/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>diabetic-retinopathy</title>
      <link>https://ignaciorlando.github.io/tag/diabetic-retinopathy/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Convocatoria para Postulantes a Becas Doctorales CONICET 2020 y CIC-PBA 2020</title>
      <link>https://ignaciorlando.github.io/post/2020-open-position-conicet/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ignaciorlando.github.io/post/2020-open-position-conicet/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estamos buscando aspirantes para postular a las becas doctorales de CONICET y/o CIC-PBA 2020, para incorporarse a RetinAR, un proyecto enfocado en el desarrollo de métodos basados en deep learning para analizar automáticamente imágenes de la retina y ayudar a los médicos a obtener mejores diagnósticos de retinopatía diabética.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buscamos graduados/as o alumnos/as avanzados/as de carreras informáticas como Ingeniería de Sistemas, de Software o de Informática, o Licenciatura en Informática o Ciencias de la Computación, y afines.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La idea es que hagas tu tesis doctoral con nosotros, en nuestro Grupo de Análisis de Imágenes Médicas, &lt;a href=&#34;https://yatiris.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Yatiris&lt;/a&gt;, parte del &lt;a href=&#34;http://www.pladema.net/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Instituto PLADEMA&lt;/a&gt;, de triple dependencia &lt;a href=&#34;http://exa.unicen.edu.ar/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Facultad de Ciencias Exactas de la UNICEN&lt;/a&gt; (Tandil) / &lt;a href=&#34;https://www.gba.gob.ar/cic/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CIC-PBA&lt;/a&gt; / &lt;a href=&#34;https://www.argentina.gob.ar/cnea&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CNEA&lt;/a&gt;. El postgrado es el &lt;a href=&#34;https://www.exa.unicen.edu.ar/es/estudios/posgrado/doctorado-matematica-computacional-e-industrial&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Doctorado en Matemática Computacional e Industrial&lt;/a&gt; de la Facultad de Ciencias Exactas de la UNICEN (Categoría B CONEAU), que brinda el marco ideal para desarrollar una tesis en inteligencia artificial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como postulante, aplicarías al llamado de &lt;a href=&#34;https://convocatorias.conicet.gov.ar/becas/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;becas doctorales de CONICET 2020&lt;/a&gt; (&lt;strong&gt;deadline 7 de agosto de 2020&lt;/strong&gt;) y, en simultáneo, al de &lt;a href=&#34;https://www.gba.gob.ar/cic/becas_doctorales&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CIC-PBA 2020&lt;/a&gt; (&lt;strong&gt;deadline 30 de agosto de 2020&lt;/strong&gt;). Ambas becas son incompatibles entre sí, por lo que si salen ambas tendrías que optar por una de las dos. Sin embargo, la idea es presentarte en las dos convocatorias para que tengas más chances :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Si el proyecto te interesa y te entusiasma hacer investigación en un área como esta, mandame un mail con el asunto &amp;ldquo;Postulación Becas Doctorales CONICET 2020 - [Apellido]&amp;rdquo;, tu CV (con detalle de materias cursadas, calificaciones sin omitir aplazos, experiencia en investigación, asistencia a congresos, publicaciones y demás) y una breve carta de motivación (2 páginas) como adjunto a &lt;a href=&#34;mailto:jiorlando@pladema.exa.unicen.edu.ar&#34;&gt;jiorlando@pladema.exa.unicen.edu.ar&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que recibamos tu correo, te mandaremos un mail para coordinar una entrevista por teleconferencia, para conocerte un poco más. Más abajo vas a encontrar más detalles sobre la convocatoria, el proyecto y el grupo de investigación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mucha suerte!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;requisitos-mínimos&#34;&gt;Requisitos mínimos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dado que las becas doctorales son muy competitivas, te pedimos que tengas en cuenta los siguientes requisitos mínimos antes de aplicar. No son nuestros, los imponen las propias convocatorias, y de no cumplirlos puede que sea más difícil que la consigas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ser graduadx de una de las carreras mencionadas previamente o estudiante avanzado con menos de 4 o 5 finales adeudados a la fecha (o con perspectivas de poder rendirlos de aquí al 31 de marzo del 2021).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tener un promedio (con aplazos) mayor a al histórico de tu carrera (podés averiguarlo en Secretaría Académica o de Alumnos de tu facultad)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nosotros en particular te pedimos que tengas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Conocimientos avanzados de programación y probabilidades y estadística.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mucho interés en trabajar temas de machine learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Motivación y entusiasmo para realizar tareas de investigación de manera interdisciplinaria, colaborando con médicos/as, informáticos/as y matemáticos/as, asistiendo a conferencias internacionales a presentar tus trabajos y escribir artículos científicos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si tenés algo de experiencia programando en Python y/o utilizando modelos de machine learning o deep learning, es un re plus para nosotros, aunque no es excluyente. Sí nos parece importante que seas proactivo/a y que te entusiasme mucho investigar. También tener un buen nivel de inglés suma, ya que contemplamos colaborar con otros grupos del exterior durante los últimos años del doctorado.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;el-proyecto&#34;&gt;El proyecto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El plan de trabajo contempla introducir nuevos enfoques basados en deep learning y procesamiento de imágenes de la retina para facilitar el diagnóstico de la &lt;a href=&#34;https://www.sightsavers.org/protecting-sight/diabetic-retinopathy/?gclid=CjwKCAiA1L_xBRA2EiwAgcLKAwCOb6NgCEyUj_FeDUR3-R9leebOAiv1WBR2FdZWGPEgY9aGbifDSRoCxdMQAvD_BwE&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;retinopatía diabética&lt;/a&gt;. Nos proponemos por un lado resolver problemáticas asociadas al análisis de imágenes médicas, y por el otro proponer algoritmos novedosos capaces de mejorar los que existen actualmente. En particular nos enfocaremos en brindar soluciones aplicadas que puedan integrarse en RetinAR, una plataforma de inteligencia artificial que incorporaremos a la red de telemedicina oftalmológica del Hospital El Cruce de Florencio Varela (Buenos Aires, Argentina), para mejorar su eficiencia y poder llevar un mejor diagnóstico temprano de la retinopatía diabética a un mayor número de pacientes. Trabajaremos mayoritariamente con &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Fundus_photography&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;fotografías de fondo de ojo&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Optical_coherence_tomography&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;tomografías de coherencia óptica&lt;/a&gt;, que son las imágenes que más se usan en estas enfermedades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En particular, queremos desarrollar algoritmos para detectar probabilísticamente la enfermedad, medir el grado de incerteza de los algoritmos, hallar lesiones típicas de la enfermedad, controlar la calidad de las imágenes para descartar estudios que no puedan ser analizados y explorar nuevos biomarcadores a partir de la geometría de los vasos sanguíneos. Google hizo algo parecido en la India, como se ve &lt;a href=&#34;https://youtu.be/V5aZjsWM2wo?t=955&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;en este video tremendo narrado por Iron Man&lt;/a&gt;. Queremos hacer algo parecido acá, con nuestros propios métodos, 100% argento, para que no haya que comprarle a Google una solución: a fin de cuentas, tenemos todo lo necesario para hacerlo nosotros! Colaboraremos para eso con el &lt;a href=&#34;http://www.hospitalelcruce.org/index.php/servicios/81-servicios/3735-oftalmologia&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Hospital El Cruce&lt;/a&gt; de Florencio Varela, que tiene su propia &lt;a href=&#34;https://www.hospitalelcruce.org/index.php/noticiasprincipal/4251-programa-de-las-naciones-unidas-elogio-proyecto-de-teleoftalmologia-en-red-implementado-desde-el-hospital-el-cruce&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;red de telemedicina oftalmológica&lt;/a&gt;. En el marco de RetinAR, un proyecto conjunto que estamos iniciando con ellos, buscaremos que los algoritmos que desarrolles durante tu tesis se puedan incorporar en esa red, para facilitar el diagnóstico de la enfermedad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante el doctorado vas a trabajar supervisado/a por mí, que trabajo con este tipo de métodos e imágenes hace ya algún tiempo. Durante el transcurso de la beca vas a formarte en el uso de herramientas para deep learning (Python, Pytorch, Visdom, Tensorboard), aprender banda de conceptos de inteligencia artificial, escribir varios papers y hacer alguna que otra pasantía en laboratorios amigos en USA, Bélgica, Austria o Buenos Aires. La iniciativa involucra por supuesto aprender también conceptos de análisis de imagen, visión computacional y machine learning, y embarrarnos un toque con una matemática no muy áspera pero que siempre viene bien aprender :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si querés saber más, mandame un mail a &lt;a href=&#34;mailto:jiorlando@pladema.exa.unicen.edu.ar&#34;&gt;jiorlando@pladema.exa.unicen.edu.ar&lt;/a&gt; y nos juntamos o hacemos una teleconferencia para conversar un poco más del tema. También podés encontrar más información sobre temas relacionados en algunas de nuestras publicaciones más recientes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Orlando, J. I., Fu, H., Breda, J. B., van Keer, K., Bathula, D. R., Diaz-Pinto, A., &amp;hellip; &amp;amp; Lee, J. (2020). &lt;a href=&#34;https://arxiv.org/pdf/1910.03667.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;REFUGE Challenge: A unified framework for evaluating automated methods for glaucoma assessment from fundus photographs&lt;/a&gt;. Medical image analysis, 59, 101570.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Orlando, J. I., Seeböck, P., Bogunović, H., Klimscha, S., Grechenig, C., Waldstein, S., &amp;hellip; &amp;amp; Schmidt-Erfurth, U. (2019, April). &lt;a href=&#34;https://arxiv.org/pdf/1901.07929.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;U2-net: A Bayesian U-Net model with epistemic uncertainty feedback for photoreceptor layer segmentation in pathological OCT scans&lt;/a&gt;. In 2019 IEEE 16th International Symposium on Biomedical Imaging (ISBI 2019) (pp. 1441-1445). IEEE.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Orlando, J. I., Breda, J. B., Van Keer, K., Blaschko, M. B., Blanco, P. J., &amp;amp; Bulant, C. A. (2018, September). &lt;a href=&#34;https://arxiv.org/abs/1805.10273&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Towards a glaucoma risk index based on simulated hemodynamics from fundus images&lt;/a&gt;. In International Conference on Medical Image Computing and Computer-Assisted Intervention (pp. 65-73). Springer, Cham.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Orlando, J. I., Prokofyeva, E., del Fresno, M., &amp;amp; Blaschko, M. B. (2018). &lt;a href=&#34;https://arxiv.org/abs/1706.03008&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;An ensemble deep learning based approach for red lesion detection in fundus images&lt;/a&gt;. Computer methods and programs in biomedicine, 153, 115-127.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Orlando, J. I., Van Keer, K., Barbosa Breda, J., Manterola, H. L., Blaschko, M. B., &amp;amp; Clausse, A. (2017). &lt;a href=&#34;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/29044550&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Proliferative diabetic retinopathy characterization based on fractal features: Evaluation on a publicly available dataset&lt;/a&gt;. Medical physics, 44(12), 6425-6434.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;las-becas&#34;&gt;Las becas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Las becas doctorales de CONICET se otorgan por 5 años, y corresponden a un estipendio que se te paga mensualmente para que realices un doctorado en una universidad nacional. Recientemente, [las becas han recibido un incremento significativo en número y monto, &lt;a href=&#34;https://www.lanacion.com.ar/sociedad/el-gobierno-aumento-45000-pesos-becas-investigacion-nid2324647&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;ascendiendo a junio de 2020 a $45.430 mensuales&lt;/a&gt;. Así mismo, son compatibles con un cargo de docencia simple en una universidad, lo que adiciona alrededor de $7000 o más, dependiendo de tu antigüedad como docente. Además, incluye obra social (&lt;a href=&#34;https://www.accordsalud.com.ar/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Accord Salud&lt;/a&gt;, el plan privado de Unión Personal) y 30 días de vacaciones al año. Un requisito esencial para empezar a percibirla es que estés graduado/a al 31 de marzo de 2021. De no haber conseguido graduarte en ese plazo, la beca se pierde, con lo cual tené en mente eso a la hora de presentarte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las becas de formación doctoral de la CIC-PBA se otorgan por 12 meses, pero pueden prorrogarse a solicitud del o la becario/a hasta 3 períodos consecutivos de 12 meses c/u. Como requisito, además de estar graduado/a, te piden ser menor a 30 años de edad. A medida que las becas se prorrogan, el monto se incrementa, aunque por lo general permanece por debajo del monto de las becas de CONICET. El monto inicial asciende hoy día a 29.000 durante los primeros 2 años, y sube a 35.000 en los últimos años. Podés encontrar &lt;a href=&#34;http://www.cic.gba.gob.ar/wp-content/uploads/2017/01/Legislacion-Reglamento-Becas-Doctorales-873-16-1.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;más información sobre estas becas acá&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De ser seleccionado/a para la beca de CONICET, comenzarías tus actividades el 1ero de Abril de 2021, con financiamiento por 5 años. Si fueses seleccionado para la de CIC-PBA, la idea es solicitar 2 prórrogas, y cuando comiences el 3er año de doctorado presentarte a las becas de finalización de doctorado de CONICET (que son equivalentes a las doctorales de CONICET pero que se otorgan por 2 años). De esa forma, te aseguraríamos 5 años de formación, en las mejores condiciones posibles!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;yatiris-y-pladema&#34;&gt;Yatiris y PLADEMA&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como parte de este proyecto te incorporarías a &lt;a href=&#34;https://yatiris.github.io&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Yatiris&lt;/a&gt;, el Grupo de Análisis de Imágenes Médicas de &lt;a href=&#34;http://www.pladema.net/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;PLADEMA&lt;/a&gt;.
PLADEMA es un instituto de investigación de referencia a nivel nacional en materia de informática aplicada. Ubicados en el hermoso &lt;a href=&#34;https://www.google.com/search?q=campus&amp;#43;unicen&amp;#43;tandil&amp;amp;safe=off&amp;amp;sxsrf=ACYBGNT7AhMgECyRDhzingYKvSE35rJx4g:1580303675614&amp;amp;source=lnms&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;sa=X&amp;amp;ved=2ahUKEwjL9eL58ajnAhX3H7kGHWpmB0MQ_AUoAXoECBIQAw&amp;amp;biw=1920&amp;amp;bih=976&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Campus Universitario de la UNICEN&lt;/a&gt;, contamos con numerosos investigadores responsables distribuidos en varios grupos de investigación que se enfocan en diversas áreas, yendo desde la computación gráfica y la simulación hasta el análisis de redes de energía y sistemas de transporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yatiris funciona en el &lt;a href=&#34;https://www.exa.unicen.edu.ar/es/noticia/pladema-amplio-su-edificio-e-incremento-su-capacidad-trabajo&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;nuevo edificio del Instituto PLADEMA&lt;/a&gt;, también ubicado en el Campus Universitario. Además de un excelente clima de laburo y unos muy buenos cebadores de mates, contamos con acceso a recursos de cómputo suficientes para que puedas trabajar sin inconvenientes y hacer los experimentos necesarios. Actualmente tenemos 2 servidores con 4 GPUs NVIDIA capaces de entrenar algoritmos de deep learning, y estamos cerrando en los próximos meses la compra de un nuevo servidor con 2 nuevas placas gráficas. Contamos además con acceso a bases de datos de imágenes de la retina tanto nuestras como del Hospital El Cruce, y contacto con instituciones de salud en Argentina, Bélgica, Portugal, USA y Austria como para acceder a datos extras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Te esperamos!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convocatoria para Estudiantes Avanzados de Ingeniería - Becas INI 2020</title>
      <link>https://ignaciorlando.github.io/post/2020-open-position-ini/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ignaciorlando.github.io/post/2020-open-position-ini/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estamos entrevistando estudiantes avanzados de Ingeniería de Sistemas para aplicar a las &lt;a href=&#34;http://secat.unicen.edu.ar/wp-content/uploads/2019/12/Convocatoria_INI_2019v2.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Becas de Ingreso a la Investigación (INI) 2020/2021 de la Secretaría de Ciencia, Arte y Tecnología (SECAT) de la UNICEN&lt;/a&gt;. Estas becas te aseguran una remuneración de $4500 mensuales que por trabajar 10 horas semanales durante 1 año en un proyecto de investigación específico, con la ayuda de un/a director/a. Los resultados de tu trabajo podés usarlos después como tesis de grado e incluso como prácticas profesionales supervisadas (PPS). Si te interesa, además podemos continuarlo en el marco de un postgrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las becas son muy competitivas: se dan unas 30 para toda la universidad. La SECAT arma un orden de mérito único con todos los candidatos de toda la universidad, y otorga las becas a los primeros 30. Por este motivo estamos haciendo una preselección de postulantes, para asegurarnos que la persona que se presente tenga muchas más chances de quedar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El proyecto en el que trabajarías si saliera la beca se enfoca en desarrollar métodos basados en inteligencia artificial (en particular, redes neuronales convolucionales) para estudiar automáticamente imágenes de la retina (fotografías de fondo de ojo). Queremos poder tener un algoritmo preciso que pueda determinar la existencia de lesiones asociadas a la retinopatía diabética, y que posteriormente pueda utilizarse en una plataforma inteligente de telemedicina oftalmológica que estamos desarrollando con el Hospital El Cruce de Florencio Varela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Si el proyecto te interesa y te entusiasma hacer investigación en un área como esta, mandame &lt;strong&gt;antes del 1ero de marzo de 2020&lt;/strong&gt; un mail con el asunto &amp;ldquo;INI 2020&amp;rdquo; y tu CV como adjunto a &lt;a href=&#34;mailto:jiorlando@pladema.exa.unicen.edu.ar&#34;&gt;jiorlando@pladema.exa.unicen.edu.ar&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que recibamos tu correo, te mandaremos un mail para coordinar una entrevista en PLADEMA, para conocerte un poco más. Más abajo vas a encontrar más detalles sobre la convocatoria, el proyecto y el grupo de investigación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mucha suerte!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;requisitos-mínimos-preselección-y-fechas&#34;&gt;Requisitos mínimos, preselección y fechas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los requisitos mínimos de la convocatoria podés encontrarlos &lt;a href=&#34;http://secat.unicen.edu.ar/wp-content/uploads/2019/12/Convocatoria_INI_2019v2.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;en este link&lt;/a&gt;. En resumen, necesitás:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ser alumno/a avanzado/a de Ingeniería de Sistemas, con más del 50% de las materias aprobadas (con final, incluyendo optativas!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tener un promedio (con aplazos) mayor a al histórico de la carrera (que a junio de 2019 era de 7.15)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si además tenés algo de experiencia programando en Python o algunas ideas básicas de machine learning o deep learning, es un plus más para nosotros, aunque no es excluyente. Sí nos parece importante que el/la candidato/a sea alguien proactivo/a y que lo/a entusiasme mucho la investigación, y que maneje un poco de inglés (al menos escribiendo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque la convocatoria en sí no exige una preselección, analizaremos los perfiles de todos/as los/as candidatos/as que se postulen para asegurarnos que la persona seleccionada tenga muchas chances de quedar.
Si de todas formas no quedás en la preselección, te vamos a tener en cuenta para otras becas que aparezcan, y por supuesto [https://www.exa.unicen.edu.ar/es/piexa/banco-tesis](podés hacer la tesis con nosotros en cualquiera de los temas que tenemos disponibles en el banco de tesis de la facu) (en el combo box &amp;ldquo;A cargo de:&amp;rdquo; seleccioná &amp;ldquo;Dr. José Ignacio Orlando&amp;rdquo;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La fecha límite para participar de la preselección es el __1ero de marzo de 2020. Cumplido ese plazo, tenemos tiempo hasta el &lt;strong&gt;25 de marzo de 2020&lt;/strong&gt; para completar toda la documentación y presentarnos a la beca.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si te presentamos, los resultados de la beca van a estar publicados el 30 de abril de 2020. Para más info, &lt;a href=&#34;hhttp://secat.unicen.edu.ar/wp-content/uploads/2019/12/Convocatoria_INI_2019v2.pdf&#34;&gt;consultá el detalle de la convocatoria&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;el-proyecto&#34;&gt;El proyecto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La retinopatía diabética es una de las consecuencias típicas de la diabetes. Se trata de una enfermedad asintomática que es hoy día una de las principales causas de ceguera evitable a nivel mundial. Las &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Fundus_photography&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;fotografías de fondo de ojo&lt;/a&gt; son la modalidad de imagen médica más barata para estudiar de manera no-invasiva la retina y detectar los signos más tempranos de la enfermedad para arrancar a tiempo el tratamiento. El Hospital El Cruce de Florencio Varela tiene una red de telemedicina oftalmológica mediante la cual técnicos (no médicos) le toman imágenes en distintos puntos de la provincia de Buenos Aires a pacientes de riesgo. Las imágenes se mandan al hospital, donde los olftalmólogos las analizan y responden con un informe y una recomendación sobre ir o no a consultar un oftalmólogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este tipo de redes tiene dos problemas: por un lado, necesitás tener muchos médicos cuando el número de imágenes que hay que estudiar empieza a crecer; y por el otro, detectar los signos más tempranos de la retinopatía diabética es un bardo, porque son unos puntitos rojos (microaneurismas) que se confunden mucho con el fondo de la imagen. Es decir, necesitás mucho tiempo por imagen, y por ende muchos médicos cuando el número de imágenes crece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La idea central del proyecto es utilizar &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Convolutional_neural_network&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;redes neuronales convolucionales (convolutional neural networks)&lt;/a&gt; para procesar fotografías de fondo de ojo y &lt;a href=&#34;https://arxiv.org/pdf/1706.03008.pdf&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;determinar automáticamente el riesgo de que el paciente tenga retinopatía diabética&lt;/a&gt;. En particular, queremos poder desarrollar un método lo suficientemente robusto como para asignar un valor de probabilidad a la imagen que indique si el paciente tiene o no retinopatía diabética, y que además brinde información respecto a dónde están las lesiones tenidas en cuneta por la red.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google hizo algo parecido en la India, como se ve &lt;a href=&#34;https://youtu.be/V5aZjsWM2wo?t=955&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;en este video tremendo narrado por Iron Man&lt;/a&gt;. Nosotros queremos hacer algo parecido acá, con nuestros propios métodos, 100% argento, para que no haya que comprarle a Google una solución: a fin de cuentas, tenemos todo lo necesario para hacerlo nosotros! Contar con esta herramienta facilitaría mucho el trabajo de los médicos del Hospital El Cruce, y estaríamos resolviendo un problema enorme a nivel local, regional y mundial!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El proyecto estará supervisado por mí. Durante el transcurso de la beca vamos a utilizar el lenguaje de programación Python y la librería para deep learning Pytorch para desarrollar los métodos propuestos, además de placas gráficas de NVIDIA para correr los experimentos. Además, la iniciativa involucra aprender conceptos muy interesantes de análisis de imagen, visión computacional y machine learning, y embarrarnos un toque con una matemática no muy áspera pero que siempre viene bien aprender :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si querés saber más, mandame un mail a &lt;a href=&#34;mailto:jiorlando@pladema.exa.unicen.edu.ar&#34;&gt;jiorlando@pladema.exa.unicen.edu.ar&lt;/a&gt; y nos juntamos a conversar un poco más del tema. También podés encontrar más información sobre temas relacionados en algunas de nuestras publicaciones más recientes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Orlando, J. I., Breda, J. B., Van Keer, K., Blaschko, M. B., Blanco, P. J., &amp;amp; Bulant, C. A. (2018, September). &lt;a href=&#34;https://arxiv.org/abs/1805.10273&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Towards a glaucoma risk index based on simulated hemodynamics from fundus images&lt;/a&gt;. In International Conference on Medical Image Computing and Computer-Assisted Intervention (pp. 65-73). Springer, Cham.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Orlando, J. I., Prokofyeva, E., del Fresno, M., &amp;amp; Blaschko, M. B. (2018). &lt;a href=&#34;https://arxiv.org/abs/1706.03008&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;An ensemble deep learning based approach for red lesion detection in fundus images&lt;/a&gt;. Computer methods and programs in biomedicine, 153, 115-127.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Orlando, J. I., Van Keer, K., Barbosa Breda, J., Manterola, H. L., Blaschko, M. B., &amp;amp; Clausse, A. (2017). &lt;a href=&#34;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/29044550&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Proliferative diabetic retinopathy characterization based on fractal features: Evaluation on a publicly available dataset&lt;/a&gt;. Medical physics, 44(12), 6425-6434.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Orlando, J. I., Prokofyeva, E., &amp;amp; Blaschko, M. B. (2016). &lt;a href=&#34;https://ieeexplore.ieee.org/document/7420682&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;A discriminatively trained fully connected conditional random field model for blood vessel segmentation in fundus images&lt;/a&gt;. IEEE transactions on Biomedical Engineering, 64(1), 16-27.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;pladema&#34;&gt;PLADEMA&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.pladema.net/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;PLADEMA&lt;/a&gt; es un instituto de investigación de referencia a nivel nacional en materia de análisis de imagen médica. Ubicados en el Campus Universitario de la UNICEN, contamos con numerosos investigadores responsables distribuidos en varios grupos de investigación que se enfocan en diversas áreas, yendo desde la computación gráfica y la simulación hasta el análisis de redes de energía y sistemas de transporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como parte de este proyecto te incorporarías a &lt;a href=&#34;https://yatiris.github.io&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Yatiris&lt;/a&gt;, el grupo de análisis de imágenes médicas. Además de un excelente clima de laburo y unos muy buenos cebadores de mates, contamos con acceso a recursos de cómputo suficientes para que puedas trabajar sin inconvenientes y hacer los experimentos necesarios. Contamos además con acceso a bases de datos de imágenes de la retina tanto nuestras como del Hospital El Cruce, y contacto con instituciones de salud en Argentina, Bélgica y Austria como para acceder a datos extra de ser necesario. Como tu potencial director, te puedo ofrecer toda la mano que necesites (incluso codeando! amo codear, jeje) y algunos años de experiencia ya laburando con este tipo de imágenes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>retinar: AI for diabetic retinopathy screening</title>
      <link>https://ignaciorlando.github.io/project/retinar/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ignaciorlando.github.io/project/retinar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Diabetic retinopathy is the leading cause of preventable blindness in working age populations. Color fundus photography is currently used for telemedicine campaigns in which diabetic patients are remotely screened once an year through this imaging modality. The images are acquired by trained technicians, who transfer them to a study center in which retina experts analyzed them to determine the diagnostic. When the amount of patients increases, so does the number of images to analyze. As a consequence, these platforms suffer from scalability issues, which seriously affect their accuracy and efficiency.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In this project we aim to develop an AI-assisted platform to allow for efficient screening of diabetic retinopathy. Our system will use deep learning techniques to ensure capturing high quality photographs in the acquisitions centers and to provide early diagnostics to the patients. It will also feature lesion detections modules that will be used by the ophthalmologists to produce more accurate reports.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PI: José Ignacio Orlando, PhD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Collaborators:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mercedes Leguía, MD - Hospital de Alta Complejidad El Cruce Dr. Néstor Carlos Kirchner, Florencio Varela, PBA, Argentina.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alejandro Koch, MD - Hospital de Alta Complejidad El Cruce Dr. Néstor Carlos Kirchner, Florencio Varela, PBA, Argentina.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ignacio Larrabide, PhD - CONICET / PLADEMA-UNICEN.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ezequiel Rosendi, MD - Hospital de Alta Complejidad El Cruce Dr. Néstor Carlos Kirchner, Florencio Varela, PBA, Argentina.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tomás Castilla, Undergraduate student - Facultad de Ciencias Exactas, UNICEN.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leandro Rocamora, MSc - PLADEMA-UNICEN.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Supported by:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;JOVIN 2020/2021 Grant (&amp;ldquo;Towards a smart platform for remote diabetic retinopathy screening: quality control in fundus photographs using autoencoders&amp;rdquo;). Convocatoria Jóvenes Investigadores JOVIN  2020/2021 (Programa de Fortalecimiento a la Ciencia y la Tecnología en Universidades Nacionales, Secretaría de Ciencia, Arte y Tecnología, UNICEN).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;INI 2020 Scholarship (&amp;ldquo;Deep learning algorithms for computer assisted diagnostic of diabetic retino-pathy from fundus photographs&amp;rdquo;). Convocatoria Beca INI de Ingreso a la Investigación (Programa de Fortalecimiento a la Ciencia y la Tecnología en las Universidades Nacionales). Becario: Tomás Castilla.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;This project was awarded with the Voted Best by the Audience prize at &lt;a href=&#34;https://www.prendete.com.ar/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Concurso Prendete&lt;/a&gt; (Tandil, Argentina). As such, it was assigned with U$D 10.000 in AWS credits.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An ensemble deep learning based approach for red lesion detection in fundus images</title>
      <link>https://ignaciorlando.github.io/publication/2018-cmpb-lesion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ignaciorlando.github.io/publication/2018-cmpb-lesion/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proliferative diabetic retinopathy characterization based on fractal features: Evaluation on a publicly available dataset</title>
      <link>https://ignaciorlando.github.io/publication/2017-medphys-fractal/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ignaciorlando.github.io/publication/2017-medphys-fractal/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendizaje automático para asistencia al diagnóstico de enfermedades visuales basado en imágenes de fondo de ojo (Machine learning for ophthalmic screening and diagnostics from fundus images)</title>
      <link>https://ignaciorlando.github.io/publication/2017-thesis-retina/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ignaciorlando.github.io/publication/2017-thesis-retina/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
